【愛情】【新手】《再追一次初戀》

靜謐的凌晨，公園或坐或躺著幾個少年，地上散落著一堆空的啤酒罐。

「又飲曬？買多打黎啦！」政宸翻了翻便利店的膠袋，發現最後一罐啤酒剛剛已被喝完。

「成四點啦！頂唔撚緊，我要訓陣，阿浩你去買啦！」躺著的志文睜開眼皮看了一眼手錶，又閉目養神去了，不出幾秒，便傳出穩定的呼吸聲，儼然已經入睡。

而一旁的天宇，早在一小時前已經醉倒。

唯一清醒的阿浩，默默去便利店買了盒煙，遞了一根給政宸。

「我要酒喎⋯⋯」政宸看了一眼，沒有接。

「飲左咁多，你想醉嘅，一早冧左啦。」語畢，阿浩直接把煙放到政宸嘴邊，政宸還是張口接下了。

「究竟咩事呀？」阿浩一邊為政宸點火，一邊問。

政宸晚上突然説想喝酒，幾個好兄弟二話不說答應了。誰也看得出他整夜心事重重，問他怎麼了，他卻只是一昧地喝酒，甚麼也不說，作為兄弟唯有默默作陪。習慣為其他人執拾爛攤子的阿浩沒有喝太多，直至志文和天宇都喝倒了，才上前開解政宸。

「比女飛⋯⋯」政宸呼出一口煙，原本迷濛的目光聚焦到兩指夾著的香煙上，緩緩吐出三個字。

「屌啦！呢啲女人正臭雞！」已經睡著的志文突然罵了一句，然後又躺回去呼呼大睡。

阿浩沒有回應，而是靜靜地看著政宸，等待他繼續說出他的故事。

「我同佢係打機識嘅，傾左一個月左右就一齊左，佢係個好好嘅女仔。」政宸頓了頓，像是回憶了一下印象中的對方，才接著說。「但自從上個禮拜約佢出黎見面，佢應承左但又無出現之後，佢就人間蒸發左。」

「係咪你真人同佢想像有出入，所以⋯⋯」阿浩提出合理的猜想。

「我地一早facetime過，我都唔知點解佢無出現到。嗰日之後，我係所有我地交換過嘅通訊軟件都搵唔到佢。我仲唔信邪，今日走去佢學校問佢級啲人，佢哋個個都話無個咁嘅同學。原來佢一開始已經呃緊我。」政宸再吸了一口煙，看著自己呼出的煙霧，和自己被甩的原因一樣撲朔迷離。

「你借過錢比條女？」阿浩看著惆悵的政宸，覺得兄弟為一個騙子傷情很無謂。

「無啊⋯⋯乜都無借過。」除了感情，他甚麼也沒有被騙。所以政宸也很困惑，對方只是無聊找個人玩弄感情嗎？但相戀的三個月告訴他，她不是這樣的人，也許有甚麼苦衷呢？所以他今天才去了她的學校，想要討個說法，想要死得明明白白。

但原來資料也是假的，她說過的話裏，又有幾句是真的？

「唔好諗啦，下個會更好。」阿浩拍拍政宸的肩膊，轉身執拾地上的空罐，給他留一點獨處的空間。第一次失戀才這樣痛苦吧？O9的阿浩覺得。自己初戀分手的時候也有這樣嗎？阿浩想了想，發現當初是自己先變心，對方倒是哭得死去活來。

「政宸？你個名咁得意嘅，讀落好似精神咁！」

「邊度似？你咩鄉下架？」

「我覺得幾似啊！精神！哈哈！」

螢幕中的她有著一雙笑眼，笑起來眼睛變成兩道彎線，左頰的酒窩若隱若現，煞是可愛。我跟著也傻笑起來。笑著笑著，就夢醒了。

政宸煩躁地按掉鬧鐘，把被子蓋過頭，妄想再次入睡重回美夢。

「仔，又話今日要翻學校？仲唔起身！」

政宸發狂般抓了抓頭髮，還是接受現實，下床換好校服回學校補課。縱使今天是星期六，但作為應屆畢業生，是沒有假期的。

補課中午就結束了，政宸、志文、天宇跟阿浩一同離開學校。

「好撚攰，不如去唱k？」志文伸著懶腰問。

「無女，不了。」天宇對四個男人去唱k不感興趣。

「約左女朋友，走先！」一個穿著白色連身裙，樣子清純的女生向著他們揮手，是阿浩的第九任女朋友。

「無所謂。」只有沒精打彩的政宸算是答應了。這個頹態已經維持了一個月，政宸還是未從失戀中走出來。

「兩條麻甩佬去唱k咁gay？算鳩數啦我翻屋企訓！」志文打著呵欠轉身走了。

「咁仲食唔食飯？」天宇發現現在只剩下他和政宸二人，抓了抓頭髮問。

「是但。」

天宇看著政宸喪氣的模樣，無奈地搖了搖頭，選擇了買外賣回家自己吃。

而政宸走到neway門口，才發現身邊早已空無一人。

「又話唱k？」政宸茫然。

——如無力挽回要懂得放手，逝別了的人再不可擁有——

K房傳來刺耳的歌聲，讓準備歸家的政宸不禁駐足。雖然唱得難聽，但歌詞卻擊中了他的內心。

「一位，唔該。」政宸突然也很想高歌一番，好好發洩一下。

——與你初戀過，我至算青春過，也許懂得戀愛都感激這最初一課——

政宸歇斯底里地唱著歌，目標是把失戀歌單都唱一遍。

侍應打開門，送上餃子湯烏冬和熱柚子蜜。政宸抬頭卻發現，房間門口站著一個女人，樣貌酷似他的初戀對象嘉昕，不過化了妝，打扮亦趨於成熟。

在二人對上眼的那刻，時間彷彿停頓了。政宸的內心五味紛陳，有喜悅，有怨憤，有疑惑。

但他卻讀不懂嘉昕眼裡的是甚麼感情。

侍應放下烏冬和飲品後就離開了，嘉昕對侍應禮貌一點頭，然後走進了房間。

「你嗰日點解無黎？你知唔知我等左成日？」先開口的是政宸。

「你等我？」嘉昕皺眉。

「我仲去左你學校搵你，點知都係呃我嘅！就算我做錯咩，你都可以同我講聲呀！點解要粒聲唔出就消失？」政宸控訴著嘉昕對他的傷害，而嘉昕臉上卻沒半點內疚，反而充滿疑惑。

「你話⋯⋯我消失？」嘉昕看政宸的神情不似作假，目光轉至政宸身上，疑惑更深。

「點解你著住校服？」嘉昕沒有回應政宸的控訴，反而問了個不著邊際的問題。

「⋯⋯補課。」政宸突然感到十分無力，自己這麼在意，被分手以後頹廢了這麼久，對方卻像一點感情也沒有，只關心為何週末自己穿著校服？他覺得自己的在乎像個笑話，那些未說完的怨憤通通嚥了回去，反正對方也不會在意吧。

「我意思係，隔左咁多年，你仲係學生？」

政宸愕然，怎麼自己聽不懂嘉昕的話，哪裡來的很多年？和嘉昕相識、一起、失戀、到現在，也不過半年吧？

政宸仔細端詳嘉昕的樣貌，發現和自己認識的嘉昕還是不太一樣的，俐落的妝容，眉梢眼角間的幹練，成熟的衣著，不怎麼像一個十七八歲的少女。難道他認錯人了？但五官的確透露著嘉昕的影子，而且對方也認得自己啊。

「你係嘉昕？四個月前同我一齊，一個月前甩底潛水嗰個林嘉昕？」

「我係嘉昕，七年前同你一齊過嘅嘉昕。但係我個故事，你先係甩底潛水嗰個，陳政宸。」

「所以，佢唔係騙子，而係穿越？」阿浩像看傻子一樣看著政宸。

「唔係穿越，係一開始我地就唔係同一時空，只係唔知點解係網上面相連左，所以我之前係同緊七年前嘅佢拍拖。不過係我地約出黎嗰日，時空又突然分翻開。」政宸糾正。

「你咁都信？」阿浩對這番說辭不置可否，心裡暗道這個騙子想像力還不錯。

「你失戀失到傻左？」志文反了反白眼，繼續埋首做試題。

「咁都比你地撞得翻，幾有緣啊！」天宇不知道是天真還是hea答。

「唉⋯⋯」想著前日的重逢，政宸還是沒能專心上課。

嘉昕説的話，其實他自己也覺得是天方夜譚。但總不能對方真的在一個月裡老了七歲吧？他看過了嘉昕手機裏的照片，她七年前的樣子，確實和自己認識的那個人一模一樣，她也能說出兩人一起的一些細節。

雖然很難相信，但眼前人和自己的初戀，似乎真的是同一個人。

這個故事的另一個版本，是當年嘉昕一個人等到深夜，直至被父母捉回家，再也聯絡不到那個一夜消失的戀人。那也是她的初戀，她用了整整一年才從傷痛中走出來，用了三年才交到下一任男朋友。然而，初戀的經歷讓她在戀愛中很缺乏安全感，第二任男友也是分手收場。

「如果嗰陣，係一個月之後就比我見翻你，咁就好啦。」儘管已經走出來了，但初戀的感覺總是刻骨銘心的。嘉昕仍然記得，當初自己付出全心全意去愛一個人，結果對方不辭而別的痛苦。如果當初政宸出現了，結局又會如何？嘉昕其實有些羨慕政宸，至少只傷心了一個月，就知道了真相。

政宸無法忘記嘉昕説這句話時的神情，這也讓他不得不相信，那個一個月前和自己相戀的嘉昕，其實是七年前的她。

午飯時間，四人買了外賣回canteen。

「如果係真，個女仔原來無呃你，咁你宜家打算點？」天宇喝著可樂問。

「有得點？對佢黎講，我係七年前嘅ex，唔通仲係翻埋一齊咩。而且佢都唔係我識嘅佢啦。」飯盒遮住了政宸的表情。

「講得啱呀，過左去嘅野就由佢過去啦，千其唔好死纏爛打。」阿浩似乎話裡有話。

「做咩事？你唔係次次都撇得好乾淨嘅咩？」志文好奇地看著阿浩。

「屌，有個ex，唔知邊度搵到阿晴ig，走去屈我以前騙財騙色。痴撚線！我從來無呃女人錢，都無騙過色！」阿晴就是阿浩的現任女友，阿浩鮮少説粗口，可見這次真的很頭痛。

「下？你拍過咁多次拖仲係青頭？」志文驚訝道。

「今次係認真？」天宇瞪大了眼，第一次見阿浩竟然會為了女友如此煩惱。

「唉⋯⋯搞唔掂。」阿浩看了看自己的兄弟，一個為情煩惱中，一個只有一張嘴的A0，一個傻的，沒有一個靠得住，還是自己想想辦法怎樣哄好阿晴吧。

政宸自顧自地吃著飯盒。他的心情很複雜，如他所說，現在的嘉昕已經不是和自己一起的嘉昕了。但每當他想起那天嘉昕回憶過去的表情，內心都隱隱有點愧疚，明明自己沒有失約，但確是自己讓她傷心過。

愛過的對象，一個人等自己等到深夜。這一個月自己行屍走肉般的生活，她過了多久？有多少個晚上，她想起自己時會偷偷落淚？

他想作出一點補償，卻無從入手，畢竟對方早已捱過了，也放下了。